大學主修中文 你問我答

如題

cu？

中文系係咪好多狗公

中文grad左，有乜好問其實

覺唔覺中文系既人比較純啲

開完po就潛水係咩玩法

小弟澳門人 讀UM

唔係 讀工商戈d先多 中文多女讀

Sorry啊 巴打 岩岩去左洗手間

覺 比起讀工商、傳抽既學生 中文人的確純好多！

覺得讀書風氣點 啲教授像似唔似教授？
我台灣國立grad中文系

畢咗業會唔會乞食

上堂大半數人都玩手機，有d教授中學戈d老師 唔似大學教授

應該唔會既，我修個師範牌都應該可以做個老師仔

有咩好嘅現代小說推介下

有咩文係能夠了解到道家思想
讀左基本個D 例如逍遙遊, 包丁 etc

或者有冇咩文係能夠了解到古時既中國既哲學思想

近代既話我推薦莫言既《檀香刑》，佢係一個澳門都幾出名既作家，呢部小說係一個暴力美學，細膩咁描寫檀香刑內既各種酷刑，反映當代社會既腐敗 當然唔少得 人心醜陋既一面，同白先勇有得揮架。

想了解 道家思想 老子既《道德經》一定走唔甩，所有精髓係哂入面

想讀中文同哲學呢啲乞食科呀！！

有一篇我念番起
但係好想知

大概係講有個王 請莊子出山
佢就話佢寧願做隻逍遙既龜 都唔想做一個只可以俾人供奉既唔知乜乜乜

有冇印象

仲話中文系 戈

Btw 馬交中文系有咪course?

秋水篇呀小朋友
仲話中文系

Sorry你真心求教我唔應該咁惡

我唔係中文系喎....

但係好多謝大神解感
岩岩睇番, 係呢篇了

巴打係中文系?

有小小印象 個王係咪 魏王? 好似係《莊子 逍遙遊》??無記錯的話

Sorry啊巴打 講慣左 努力改善緊

係啊 中文有course

樓主有冇讀文字學

小弟澳門人 無考dse

但我記得我考入學試前一晚上youtube睇左條香港dse既中文作文教學片，超有用！！ 考完個分都頗高下，真係多得條片

對比世界出名既大學就當然及唔上，不過對比本地佢都算top

文字學下個sem修，不過我個人偏愛文學類，堅正

巴係打中意中文 所以先簡中文系?

中哲睇勞思光 中國思想史
道家可以睇陳鼓應 牟宗三

牟宗三我睇過佢個本 現象與物自身
中學雞個陣睇完都唔明

之後悶得滯就無再深究
難得就黎完sem 睇下再戰多次會唔會又明多dd

多謝巴打

入學前既諗法就係 其他系好討厭，只有中文唔討厭
入學後就深深愛上中文，中文改變左我成個人同埋諗法，令我接觸到佛，一切皆空既真理

靜係中文同英文都爭好遠

多唔多同學執筆忘字，或者成日寫錯字

中國古時思常大唔大程度上受佛教影響
成日覺得道教, 佛教 兩者中心思想好近
兩者既念法都好有趣

UM中文系真係垃圾中嘅垃圾

中國古時思想 以道家為多，係啊 佢地兩個理念都好相似，但其實講到尾都係有點不同，不過我地其實都唔洗咁執著呢個問題，以順其自然為養身之道

點解咁講

好多學生都仍然經常寫錯字 我有時候都係咁

佛教入左黎之後基本上都係互相影響，尤其宋明理學個陣

又學到野了

我非常推薦你睇勞思光先生既中國思想史，佢脈絡清楚，解釋中肯深入淺出，佢獨創左一套研究法，有興趣可睇睇。

讀緊
有d堂就無嘢學,有d堂就悶到死

巴打點解可以識咁多野

讀中文d 人真係好西利

巴打year幾 其實我仲係year1

鐘意中文應該去台灣讀，我好慶幸我去左台灣讀中文系，讀書風氣唔錯，啲教授好有風範，真係每一堂都好有得著

無話西唔西利既，只要係你有興趣既野，你都希望想去了解多d，因為人係有求知慾嘛

year 1

巴打去左台灣邊間讀

我好後悔入左um
睇探長爸打d文仲好過去上堂

咁岩既，有無上緊朝早10點鐘 龔剛既文學堂

唔自爆啦..雖然我已grad
既然咁多中文系 不如開個tg gp大家傾下

有d好笑,勿相認

我唔係中文系
可唔可以入黎學下野

宣傳吓先
下個講東坡啦
多謝巴打支持

Yes

係之前講陶淵明位巴打呀

我應該知你係邊個

以前中四好憎中文
中六補完arthor kho開始鍾意中文 覺得閱讀理解好有趣

我肯定你估錯

中學中文=死讀硬背

UM 的人就成撚日以為自己好撚top
你以為掛個地方在前面就代表好勁呀？
同澳門班垃圾比不如唔好比
實際上嶺南都屌打你地

小弟都係讀中文系
中學讀書中文從未高分過，係作文先會高分，會考中文得D，但都無阻我鍾意中文，最後都入到中文系

入到大學先發言同中學中文完全兩個世界

睇探長巴打個POST當上緊堂
好多時覺得去上堂學唔到D咩，反而係出面搵資料，睇人地D論文先學到更多野

"皇上,點解你有後宮佳麗三千,仲要出去搵食"

中大中文留名

對讀中文系充滿幻想,
可惜無緣大學

有冇睇埋李商隱
最近先完左

有咩Major research sub field

準備失業 同學有冇好出路